\chapter{Imperativo Negativo}
\subsubsection{Признаки} 
\begin{itemize}
\item Запрещение к совершению действия
\end{itemize}

\subsubsection{Формы глаголов обычного спряжения}

\begin{table}[H]
\caption{Формы глаголов}
\begin{tabu}to \linewidth{|X[m l]*3{|X[m l]}|}
\hline
 & compr\textbf{ar}(buy) & beb\textbf{er}(drink) & abr\textbf{ir}(open) \\\hline
tú & compr\textbf{es} & beb\textbf{as} & abr\textbf{as} \\ \hline
Ud.& compr\textbf{e} & beb\textbf{a} & abr\textbf{a} \\\hline
nosotros & compr\textbf{emos} & beb\textbf{amos} & abr\textbf{amos} \\\hline
vosotros & compr\textbf{éis} & beb\textbf{áis} & abr\textbf{áis} \\ \hline
Uds. & compr\textbf{en} & beb\textbf{an} & abr\textbf{an} \\ \hline
\end{tabu}
\end{table}

\subsubsection{Отклоняющиеся глаголы}
Отклоняющиеся глаголы имеют те же окончания, что и правильные глаголы, но при этом изменяют свой корень как и в Presente de Indicativo (см. \nameref{sec:verbosMal})


Глаголы-исключения в Imperativo Afirmativo: 
\begin{itemize}
\item \nameref{verb:caber}
\item \nameref{verb:caer}
\item \nameref{verb:decir}
\item \nameref{verb:estar}
\item \nameref{verb:haber} (нет формы)
\item \nameref{verb:hacer}
\item \nameref{verb:ir}
\item \nameref{verb:oir}
\item \nameref{verb:poder}
\item \nameref{verb:poner}
\item \nameref{verb:querer}
\item \nameref{verb:saber}
\item \nameref{verb:salir}
\item \nameref{verb:tener}
\item \nameref{verb:traer}
\item \nameref{verb:valer}
\item \nameref{verb:venir}
\item \nameref{verb:ver}
\end{itemize}


\subsubsection{Согласование Imperativo Afirmativo с местоимениями}
В случае возвратных глаголов возвратное местоимение ставится перед глаголом.
В случае употребления двух местоимений первым ставится то, которое стоит в дательном падеже, затем в винительном (кому что). 